［非洲示威］蘇丹大罷工 首都淪空城

為民主抗爭，市民響應號召，公民抗命、搞大罷工！我講緊非洲國家蘇丹咋！

【蘇丹大罷工 首都淪空城】

#蘇丹 軍方上周一血腥鎮壓靜坐民眾，造成最少115人死亡後，示威陣營昨天發起全國 #公民抗命，該運動將持續至蘇丹執政將領把權力移交至文人政府。首都喀土穆（Khartoum）不少民眾過去數天已響應罷工號召，留在家中，市面猶如死城。部分示威者昨試圖建立新路障，防暴警方迅速趕抵並發射催淚彈驅散。

喀土穆一個主要市集昨天沒有營業，已關門的麵包店外出現人龍，有居民說走過3間麵包店都空手而回。去年底當地麵包價格暴漲，觸發反對時任總統巴希爾（Omar al-Bashir）的示威。

很多銀行員工曠工，多區的巴士服務暫停。目擊者稱，喀土穆北部地區幾乎所有內街都被路障封鎖，示威者更阻止民眾上班。

-------------------------------------
《信報》+《信報月刊》合併訂閱優惠送您《不怕老退化》電子書
了解更多：

#信報 #今日信報 #罷工 #喀土穆 #空城

力架>>>港豬

力架果然係所有人類既祖先

示威者更阻止民眾上班